\subsection{Zählen der Vorkommnisse der potentiellen Runden}
\label{subsec:implementierung-rundenerkennung-zaehlen}

Die Erkennung der jeweiligen Runden erfolgt, ähnlich dem zuvor erläuterten Vorgehen, zum Vergleichen von zwei Routen. Die Durchführung des Vergleichs unterscheidet sich hierbei darin, dass keine Teilabschnitte übereinstimmen können, sondern nur die gesamte Route. Diese Funktion wird im nachfolgenden Algorithmus mit \verb|compare(path, lap)| aufgerufen und retourniert die Anzahl der Datenpunkte, die mit der übergebenen Runde übereinstimmen. Stimmt die übergebene Runde nicht mit dem Beginn der Route überein, so wird \num{0} retourniert.

Der daraus entstandene Algorithmus ist in Listing~\vref{lst:implementierung-rundenerkennung-zaehlen} dargestellt. Dieser retourniert die absolvierte Rundenzahl für eine gegebene Route und Runde. Diese Methode kann mehrere Rundenzahlen zurückgeben, da es möglich ist, dass eine sporttreibende Person innerhalb einer Aktivität mit Unterbrechungen mehrfach eine bestimmte Runde absolviert. Diese Methode wird von einer Schleife aufgerufen, die über die zuvor ermittelten potentiellen Runden iteriert.

\begin{lstlisting}[float, language={JavaScript}, caption={Zählen der erkannten Runden},label={lst:implementierung-rundenerkennung-zaehlen}]
function countLaps(path, lapFrom, lapTo) {
  const laps = [];
  const lapPath = path.slice(lapFrom, lapTo + 1);
  for (let lapStartIndex = 0; lapStartIndex < path.length; ++lapStartIndex) {
    while (lapStartIndex < path.length) {
      const points = this.compare(path.slice(lapStartIndex - 1), lapPath);
      if (!points) break;
      
      laps.push({
        from: lapStartIndex,
        to: lapStartIndex + points,
      });

      lapStartIndex += points;
    }
  }

  return laps;
}
\end{lstlisting}

Die Laufzeitkomplexität des erstellten Algorithmus hängt von der Anzahl der potentiellen Runden $p$ sowie der Anzahl der Datenpunkte $n$ der Route ab und ist somit $O(n p)$, da für jede potentielle Runde über alle Datenpunkte iteriert. Hierbei gilt jedoch $ p < n $, da eine Runde aus zwei oder mehreren Datenpunkten besteht.

Die eigentliche Laufzeit ist stark von der Implementierung der \verb|compare|-Funktion abhängig.
Die Länge der übergebenen Runde beeinflusst die Dauer der Berechnung kaum. Eine Runde mit vielen Datenpunkten bedeutet eine geringere Anzahl an Aufrufen der \verb|compare|-Funktion. Dies wird allerdings innerhalb der \verb|compare|-Funktion kompensiert, da diese bei einer längeren Runde mehr Iterationen und somit mehr Zeit benötigt.

Zu beachten gilt allerdings, dass diese Methode für jede im vorherigen Schritt gefundene Runde ausgeführt wird. Im Normalfall sollte sich diese Zahl allerdings gering halt, vor allem da, wie erläutert, ähnliche Runden automatisch gefiltert werden.

Bei der Ausführung des Algorithmus fällt auf, dass die gegebene Implementierung vereinzelt Runden auslässt. Dies liegt daran, dass die beschriebene \verb|compare|-Funktion voraussetzt, dass die gegebene Runde exakt zu Beginn der übergebenen Route beginnt. Diese strenge Bedingung führt dazu, dass Runden um wenige Meter nicht mehr als solche erkannt werden. Um diese Fehlerquelle zu reduzieren kann die gegebene Funktion so abgeändert werden, dass die Runde beispielsweise innerhalb der ersten \SI{20}{\meter} der übergebenen Route beginnen muss. Alternativ kann der Algorithmus so angepasst werden, dass beispielsweise nur mindestens~\SI{90}{\percent} der potentiellen Runde mit der Route übereinstimmen muss.

Eine weitere Problematik besteht darin, dass alle Runden nur dann erkannt werden, wenn diese mit einer potentiellen Runde übereinstimmen. Es wird hierbei jede gelaufene Runde nur mit exakt einem Rundenverlauf verglichen. Dies bietet jedoch Potential zur Verbesserung, da mit jeder erfolgreich erkannten Runde zusätzliche Informationen über den tatsächlichen Verlauf der Runde gewonnen wird. Es gibt hierbei mehrere Ansätze wie dieses gewonnene Wissen verwendet werden kann, um die Rundenerkennung zu verbessern:
\begin{itemize}
	\item Es werden alle erkannten Runden zusammengeführt und daraus eine Runde generiert, die dem Durchschnitt entspricht.
	\item Es werden alle Routenabschnitte, auf denen keine Runde erkannt wurde, mit allen bereits erkannten Varianten der Runde verglichen.
\end{itemize}